{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005339",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고돌산성지"
    },
    "text": "高突山聖地 (고돌산성지)\\n\n古突山城は朝鮮前期に突山浦万戸鎮の水軍基地として築城されたと考えられています。1523年に防踏鎮が設置されるまで、城は海岸前の警戒所として機能していました。城の周囲はおよそ398mで、高さは約4m。「成宗実録」によれば、城内には3つの井戸がありました。1611年の「古突山鎮鎮支及事例」には、東軒など計53間11棟の建物があり、城外には家屋82戸、城内には家屋62戸があったと記されています。城は山の上から海辺の緩やかな傾斜地まで巡らされ、西門・北門・水口門が存在したとされています。ただし、現在は外城の痕跡を見つけることはできず、内城もほとんどが崩壊してしまっています。ただ、城壁の石垣部分や山腹に見える土石混築城壁の跡は残っています。東軒があった場所には石造りの塀が残されており、日本の植民地時代には東軒が取り壊され、その木材を利用して華陽面事務所が建てられたと言われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "古突山城はいつ築城されましたか？",
            "answer": "古突山城は朝鮮前期に築城されました。"
        },
        {
            "question": "古突山城は何のために築かれましたか？",
            "answer": "古突山城は突山浦万戸鎮の水軍基地として築かれました。"
        },
        {
            "question": "城の周囲の長さはどのくらいですか？",
            "answer": "城の周囲の長さはおよそ398mです。"
        },
        {
            "question": "城の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "城の高さは約4mです。"
        },
        {
            "question": "城内には何がありましたか？",
            "answer": "城内には3つの井戸がありました。"
        },
        {
            "question": "城外には何がありましたか？",
            "answer": "城外には家屋82戸がありました。"
        },
        {
            "question": "城内には何がありましたか？",
            "answer": "城内には家屋62戸がありました。"
        },
        {
            "question": "城には何の門が存在しましたか？",
            "answer": "城には西門・北門・水口門が存在しました。"
        },
        {
            "question": "現在、城の痕跡を見つけることはできますか？",
            "answer": "現在は外城の痕跡は見つけることができず、内城もほとんどが崩壊してしまっています。"
        },
        {
            "question": "東軒があった場所には何がありますか？",
            "answer": "東軒があった場所には石造りの塀が残されています。"
        },
        {
            "question": "東軒は何のために利用されていましたか？",
            "answer": "東軒は日本の植民地時代には取り壊され、その木材を利用して華陽面事務所が建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 298,
        "QA": 311
    }
}